1. В разработанной ранее игре «Пазл» реализуйте пункты меню следующей структуры:

    File
        Open
        Save

Open - загрузка настроек из сохраненного файла
Save - сохранение настроек в файл.

Имя файла не задается пользователем, а резервируется в программе.

При сохранении настроек необходимо записывать в файл состояние игры, например расположение фрагментов, 
цвет фона и рамки и так далее. Можно самостоятельно придумать дополнительные пункты.


2*. Реализуйте сохранение как в бинарном, так и в текстовом виде.
Пусть существующий пункт меню Save сохраняет в текстовый файл. Тогда предлагается ввести дополнительный пункт 
Save binary, посредством которого будет осуществляться сохранение в бинарный файл.

Аналогично для загрузки настроек из различных типов файлов можно использовать пункт Open для текстовых файлов, 
а дополнительный пункт Open binary - для бинарных.

Т.о. пункт меню File расширяется,  приобретая два новых пункта.
Для текстовых файлов можно использовать расширение *.txt, а для бинарных *.bin или *.dat. 

Обощенно говоря, расширение не имеет большой важности, это больше для пользователя и для программы, 
чтобы понимать с каким форматом приходится иметь дело. Не использую JFileChooser в этом ДЗ можно обойтись одним файлом, имя которого будет зашито в программе, даже без расширения. И делать как все виды загрузок так и сохранений только в него. Только при этом случае нужно помнить, что если вы сохранили данные в текстовом виде, прочитать их в бинарном врядли получится, и наоборот.


3*.  Разработайте программу, которая позволяет перекодировать текстовые файлы и поддерживает кодировки 
UTF-8, DOS, и cp1251. Проверьте правильность ее работы на русскоязычных файлах.

Последнее изменение: Вторник, 16 Июнь 2015, 22:18